# Биохакинг

**Интеллект** - способность ставить и достигать цели. 

Интеллект - можно представить в виде шкалы, по которой каждая более отдаленная точка будет характеризовать больший интеллект.

> ### Интеллект варьируется не только от человека к человеку, но и у одного человека в разных состояниях. 

## Виды интеллекта
- **Классический интеллект(C)(в обществе именно эту часть принято называть умом)** - логика, решение задач, аналитика, сбор и обработка информации
- **Прикладной интеллект(A)** - мотивация[^1], дисциплина, фокус, усидчивость; способность строить планы и выполнять их.
- **Социальный интеллект(S)** - способность влиять на людей, нравиться людям, продавать, убеждать.
- **Динамический интеллект(D)** - память, эрудиция, словарный запас, знания

>### Ваша способность ставить и достигать свои цели пропорциональна тому, насколько хорош самый недоразвитый из этих четырех навыков.

Т.е. ваш **Интеллект(I)** можно представить, как функцию:
$$I(C, A, S, D)=C\times A\times S\times D$$

Так как ваш интеллект *пропорционален* каждой из четырех его составляющих, изменение в два раза в одной из них вызовет изменение интеллекта в два раза. **Поэтому вам стоит начать с развития ваших менее развитых частей, так как именно они легче поддадутся изменению.** [^2]

>Каждая из характеристик зависит от твоего состояния в целом.
 
 ## Почему важно правильно спать
 
**Существуют гормоны, которые вырабатываются только после 7 часов сна.**

Мелатонин  - гормон эпифиза, который участвует в работе головного мозга, у которого много функций. Но его суть можно выразить словом - **антистресс**. Максимальная концентрация мелатонина наблюдается в 00-05 часов ночи.

Утром, после семи утра, самый низкий уровень мелатонина и самый высокий уровень **кортизола** - гормона стресса. Если вы продолжаете спать после семи утра, это приводит к стрессу и утомленности.

Максимум **серотонина**, гормона счастья, приходится на 6-7 утра, то есть на 8-9 час сна, если мы легли нормально, в 22 часа дня.

## Оптимизация жизни
Есть мнение, что очень богатые люди отличаются от совсем бедных на биологическом уровне чуть ли не так же, как отличаются разные виды живых существ, потому что их жизнь оптимизирована совсем на другом уровне. 

Но есть и оптимизация дешевая, простая, которую, однако, многие не выполняют. О ней мы и поговорим.

#### Порядок оптимизации:
> ## СОН
> - Необходимо 8-9 ч.
> - Ночью (в темноте) [^3]

> ## Спорт
> - 3-4 ч./нед.

> ## Правильное питание

> ## Deep work(Поток)

> ## Чтение

> ## Внедри ГТД

> ## Новые знакомства

> И т.д.

[^1]: "Мотивация - это кнут и пряник. Это то, от чего вы бежите, и то, к чему вы стремитесь" - Александр Романович
[^2]: Чисто математический пример. Чтобы изменить число 1 в два раза, вам нужно прибавить 1 или вычесть 0,5. Чтобы изменить число 100 в два раза, вам нужно прибавить 100 или вычесть 50. Или другой пример. Если к 2 прибавить 10, то это изменение в 6 раз. А если к 10 прибавить 2, то только в 1,2 раза.
[^3]: АР упомянул в вебе блэкауты - шторы, которые не пропускают свет. Советую узнать про них.

#продуктивность #АР #биохакинг